黃之鋒 Joshua Wong：到底昨日我地俾乜野子彈射中？

【解構黑警新款鎮壓裝備 催淚彈橡膠彈已升級】
—— 到底昨日我地俾乜野子彈射中？

過去個幾月，香港警察越來越肆意使用各式槍械同子彈對付示威者，而武器種類可謂「日新月異」，由上月嘅「胡椒球槍」，到上星期嘅「海綿彈」，可見香港政府喺用暴力對待香港人方面幾不遺餘力。

香港警察喺動用呢啲武器嘅時候就多次明顯無跟到武器廠商提供嘅指引，可以導致嚴重受傷，甚至有死亡風險。感謝香港眾志 DemosistōBACK-END OFFICE既研究員，喺大家昨晚示威完返屋企攰到訓緊嗰時，通宵搵曬警察昨日用果堆新款武器係乜野來頭。

〔唔係海綿彈，唔該叫番係橡膠子彈〕

「海綿彈」根本係最誤導嘅叫法，表面聽落好似無乜殺傷力，但根據生產商網站介紹，所謂「海綿」其實唔係我地百潔布上的海綿，而是一種叫「neoprene」、製作潛水衣所用嘅一種具 #彈性橡膠，佢嘅威力其實好大，喺上環一役就曾經打穿鐵板。更甚者，香港警察使用嘅海綿彈威力比起美國、以色列用到嘅藍色頭更大。根據生產商公開資料，香港用嘅綠色頭，彈頭係可以加入胡椒、催淚或者標識等粉末，當打中目標時彈頭就會碎開釋放呢啲粉末。

呢隻子彈必須要距離目標至少10米以外，而且指引寫到明只可以打在下半身或四肢，否則一旦少於10米距離發射、擊中示威者嘅頭、頸或上半身，可以導致嚴重受傷，甚至死亡。不過喺連登已經有例子證明香港警察無跟指引，向示威者頭部開槍，好彩示威者有戴頭盔先無直接被擊中，不過亦令嗰位示威者頭部流血、頭盔飛脫。

〔新款橡膠子彈，每發子彈有三粒彈〕

另外，一眾眼利的香港人，發現警方喺元朗同上環開始轉用新型的橡膠子彈「MP-4-R3 Hard Rubber Batons」對待示威者。過往警方鎮壓和平示威者所使用，往往係ALS公司出品、橙色外殻的「1202 rubber rocket」，呢隻橡膠子彈屬於獨頭橡膠彈，每次發射只有一粒子彈，但今次所使用嘅「MP-4-R3」則屬於多頭彈，#每發子彈內藏有三顆橡膠彈。

根據生產商的指引，「MP-4-R3」唔可以直接瞄準對方身體，而應該射擊目標前近距離的地面，以反彈擊中目標（skip fired toward the subjects），並警告一旦喺短距離直接射擊對方身體，則會重傷或死亡。由於「MP-4-R3」具有爆破性，一旦打中，則會出現爆炸性傷口（blast or crush-type injuries ），而且指引警告唔可以打到易燃物料或明火之上。但見警方上環及元朗鎮壓期間多次瞄準示威者平射，明顯違反相關武器指引。

〔新款催淚彈可以導致物件起火〕

警方甚至連催淚彈都「升級」咗，由「Skat Shell 37 mm Multiple Projectile Round CS」變成「MP-6M5-CS」。兩間公司講到明會導致物件起火，唔可以向屋頂或者其他有火災危險嘅地方發射；亦唔可以直接向人發射，否則可以導致嚴重受傷，甚至死亡。不過香港警察就喺元朗打中老人院簷蓬，喺上環打中永安招牌平台，明顯係草菅人命，忽視火警風險胡亂開槍。

以上所有武器都無論點轉都有一個共通點，#就係全部鎮壓武器都係美國公司出品。喺香港警察多次濫用暴力鎮壓示威嘅情況下，任何國家都唔應該容許自己國家有公司售賣武器俾香港黑警。

以前話「香港警察 知法犯法」，今日最準確既說法應該係「香港警察 意圖謀殺」，奉勸美國作為「民主大國」唔該停止成為幫兇，唔好再賣武器俾香港警察，請傚法英國政府既做法，停止出口人群管制裝備比香港警察！

【白官聯署：美國應該停止出口人群管制裝備予香港警察】

（再次感謝幾位 #眾志研究員，無佢地通宵砌到朝早七點，大家唔會未到中午就已經見到曬新子彈新武器既何等痴線）

push

幫推

推到去美國

補返link

香港警察 意圖謀殺

Push

推

根本想殺人

up

五大訴求，缺一不可。
香港警察，知法犯法。

好痴線

我要罷工

光復香港，時代革命

［長文慎屌］727 728 賽後檢討

好彩示威者有戴頭盔先無直接被擊中

關咩事
果啲撚屌頭盔邊擋到

冇戴嘅話死撚咗喇

用鋼膠塞佢出水位

五大訴求!
光復香港 時代革命!

今次撐眾志

tg真係升左lv 尋晚朋友夢遊現場都feel到 波及範圍外露皮膚會拿 第一次

連催淚彈都改裝過

扔彈上元朗西鐵路軌佢又想點撚樣?

8月5日全港罷工

Tg痴撚左線

黑警死全家

不要只 「推/push」 comment下做宣傳 好似我咁

我地連罷工、老豆接仔放工都未試
香港人 唔好放棄!
__________________

*7月30 : 地鐵不合作運動
*8月2 : 公務員罷工集會
*8月5 : 一齊罷工 7區集會
返工放工幫手air drop
停止前線義士受傷被捕

我要真普選 不要空降假特首

試武器

廢老：咁清楚 都話河童係美國CIA特工黎

槍槍水平射
屌你老母

會唔會戴左保護到呀
細個睇discovery 頭盔要某啲外型先保護到架喎
唔岩shapes 打中會入架喎

我無野講

打穿鐵板

黑警想殺人呀

（文宣幫手）Now元朗7分鐘 矛頭要指向 警察&鄉黑&建制&葉虎中聯辦 - 分享自 LIHKG 討論區

好過冇咋
non-lethal嘅子彈係stunt唔係penetrate
頭盔點都擋到一部分衝擊力

推
我就話點解呢幾日啲彈傷害咁大

多謝軍火撚解說

我屌佢老母閪，扮海綿扮可能既閪警！

neoprene
density同hardness都勁過橡膠好多
多數係用係潛水衣，或者工業用用黎就尺寸sip野
不易變形
可以將大部分 load打入身體到
根本係單發式既散彈槍黎

癡線

根本係想殺人

一班殺人犯
偏偏香港人對佢地咁仁慈

海綿彈呢個名真係fake死人

咁撚想殺人用實彈啦屌你老母

運動持續落去睇黎真係會死人

人地外國示威者出左乜武器，殺傷左幾多警察
政府先用乜裝備應對

香港掉下野，用管打下
就出曬槍械
認真領先國際

推爆

光復香港 時代革命

本身就係合成物
stiffness可以谷到好高好重
比d十噸八噸既野壓十年都可以唔變形
屌你老母黑警殺人狂黎

互推
【警告】唔好令今次運動瓦解於自己手中

要Fact Check
要用Telegram

要包容及理性討論
唔好一味煽動情緒
切勿濫用加密

再推

推

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

2047到時只會都係變返中國，仲要一下子就變，一定好多人接受唔到。

所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭

幫推!

[置頂]點解無人推呢樣

做得好

pushhhh

一定要推

翻成英文文宣

推
香港警察，意圖謀殺

唔該大家罷工啦

再唔罷工前線遲早俾狗射死㗎啦

香港警察 蓄意謀殺

痴撚線

Push

我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

pish

推到有人翻做英文

黑警dllm

謀殺

香港警察 意圖謀殺

Pish

推上國際，屌你老母死黑警真係唔撚係人嚟
香港警察 吞槍自殺

殺人彈

真係好撚醜惡

今日見到呢個POST
話呢隻彈寫到明唔可以射落人體
但黑警照射

郭家麒: 暴力既源頭係林鄭政府，造成今日既亂局係有中央政府包庇林鄭同警隊 | LIHKG

Pish

仲要話係海棉彈，跟本係殺人武器

香港警察真係痴撚線 落地獄未

搵到外國勢力證據

光復香港！
時代革命！

到底係邊條on9譯到海綿彈

其實同用真子彈係完全無分別

公然謀殺

殺人政權

屌好撚賤

8.5我會罷工

香港警察 畜意謀殺

推上國際

試著不要說 「海棉彈」
可以說「橡膠榴彈」
個彈頭size同榴彈冇分別

真正外國勢力介入？

要毅進狗睇說明書
佢地廿六個字母都未數得齊

大家幫名啦 得17000左右咋

Push

「全港大罷工」動搖唔到經濟民生佔晒全香港都無用

我地連罷工、老豆接仔放工都未試
香港人 唔好放棄!
__________________

*7月30 : 地鐵不合作運動
*8月2 : 公務員罷工集會
*8月5 : 一齊罷工 7區集會
返工放工幫手air drop
停止前線義士受傷被捕

我要真普選 不要空降假特首

屌佢老母
而家擺到明殺人啊！

CLS

推到有反應

癲狗 裝備都升級…………

屌你真係當打war game咁, 人人有份射
諗清楚自己係度做緊乜啦
狗咬完人都識死狗
你班狗賊射完人仲要屌番人比你射

推爆佢

屌佢老母！推推推推推

佢地會唔會由香港中箭改名為香港中彈??

食屎啦 黃之鋒 你前幾日去L左邊啊 周圍都無搵到你wor
有意思係度講野？屌你老母啦

聯署左咁多次都知個白宮聯署冇乜用
有冇機會可以直接聯絡武器製造商展示香港警察唔依操作守則使用武器, 要求停止供應?

85罷工

仆街黑警

記者朋友會唔會跟進下?

Pishhhhh

痴撚線，班狗已經去到打仗級別，我地仲係平民裝

香港人日程表提醒事項
【香城OL wiki】史上最全攻略！！持續更新！！！

免疫催淚彈下一步就係擋彈 頭盔記得買冇氣孔!!

【發夢必睇】進場與離場指南：換衫變裝教學

《置頂》星期二港鐵車長罷工，嚟個全面交通癱瘓！

［突發］公務員宣布8月2號舉行集會⋯

[八五三罷] 對8月5號罷工一事有感而發

香港政權真面目
西上環事件整合 求更多新聞同義士消息 推上去 (2)

我想問下葉虎單野係咪已有共識係炒咗車？

——————————— 光復香港 時代革命 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、永不落實「社會信用評分系統」七、移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

文宣做野

發夢腳底爆開 春袋就嚟熱到爆開

海棉穿盾 要幾大衝擊力
求物理JJ

想知每粒幾錢
來返工用多咗文具claim下的士錢都比老闆問既廢老

屌你老母死黑警

黑警唔撚識英文

香港人真係太斯文
對面擺明謀殺

轉發:

連登巴打絲打製作了水準極高的英文短片向外國人介紹香港反送中示威和香港自由自治遭到中共侵犯。
請各位看後廣傳，俾like，谷起收視率，要破百萬。只要有高收視，youtube會將它置頂，放個好位。很多外國人會看到，是文宣的重大勝利，推動外國人支持香港人奪回香港，迫使中共履行中英聯合聲明承諾。
一定要睇晒，睇完再睇，掛機又好，乜都好，大家俾like。

香港警察
意圖謀殺

大力推一推

push push push

香港警察，意圖謀殺

中肯

中共口中嘅暴力啊

香港警察
唔撚係人

佢都唔係金屬彈
我諗應該會彈開穿唔入？
不過應該都要承受好大衝擊力

利申 冇中過彈 斷鳩估

感謝解說

但都唔洗係咁宣傳眾志既究竟係各自出一分力定幫自己宣傳呀

黑警食撚屎啦

海綿彈

係時候升級了

水炮車會係警犬後面wo

鎮暴子彈一般冇穿透力，如果我拎鎚仔兜頭扑鳩你，你覺得有頭盔同冇頭盔有冇分別呀？

7月30 : 地鐵不合作運動
*8月2 : 公務員罷工集會
*8月5 : 一齊罷工 7區集會
返工放工幫手air drop
停止前線義士受傷被捕

蛋係難食咗呀仆街

黑警

死黑警正垃圾

全部手足同我推！ 如何令黑警有所顧忌有所恐懼！ 如何從狗屋內部分解黑警！

幫推

自推

【文宣圖記錄版】反對逃犯條例修訂事件簿

不要說「推」，試着説「8月5號齊罷工」

推，前線搵命博，獨立調查委員會好重要

其實佢哋射子彈, 我哋可唔可以用扔屎彈還手?

要多啲人知

幫手簽名啊

金屬盾都穿wor...
你個身硬D定金屬

垃圾黑警 意圖謀殺

小弟不才，英文唔好
跪求巴打寫封範例信
之後我地一人一封send比間美國公司

要推到比全世界睇到！

已簽幫推

PUSH

又勇武又革命，小小痛又怕到死。真係孫中山都激翻生

仆街，全家死

你啲皮膚咩構造
定係肚腩太大

你班畜牲黑警死全家

p

細佬中文唔好
我想講有戴頭盔

其實所有projectiles
係計發射嘅velocity

推到全世界睇到

一半都未有

8月5號齊罷工

做左十幾年差佬
依家唔射等幾時射
又有新玩具玩
個個星期有人肉靶
打死你又唔洗負責

我同你講
9成差佬都係咁諗

40mm係榴彈槍，大口徑，動能好大，外國規定只可曲射，
香港黑警就直射落頭同人體，係用非致命包裝嘅攞命武器。

光復香港，時代革命

頂。成日都升級武器。好賤格。同用實彈無分別啦

推

《防具升級系列》想屠龍既獵人必入!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

用數據答你

#LessLethal 低殺傷力／低致命性武器實測

非致命性武器（Non-lethal）與低殺傷力／低致命性（Less Lethal）武器的分野，在於後者仍具「殺害目標」的能力。影片實測了布袋彈及橡膠子彈對付不同模擬目標的情況，以下為數據對比：

射速（Velocity）：
Glock 17 BB彈氣槍：310 ft/s（英尺/每秒）
布袋彈：280 ft/s
橡膠子彈：426 ft/s（實測數據：1,200 ft/s）
使用9mm子彈的Glock 17半自動手槍：1,220 ft/s
使用5.56mm M855A1子彈的M16突擊步槍：3,150 ft/s

動能（Muzzle Energy）：
本港合法氣槍規定：不超過2 Joule （焦耳）
布袋彈：146 Joule
橡膠子彈：51 Joule（實測數據：406 Joule）
使用9mm子彈的Glock 17半自動手槍：485 Joule
使用5.56mm M855A1子彈的M16突擊步槍：1,800 Joule

即使布袋彈及橡膠子彈的結構及重度設計，令穿透力下降，但如果使用不善，例如描準頭部等部位，仍會對目標身體造成致命傷害。

影片出處：
LESS-LETHAL Shotgun Rounds - What's it like being shot by them?:

由於催淚彈有廠方訂明的儲存期限，警隊必須按照安全守則，購買新的彈藥以取代即將過期的存貨。

咁多美國貨，警犬先至係有外國勢力支持嘅一方

推 軍政府

簽左，push

推 有用資料
各位要帶齊裝備，不受傷，不流血呀

香港警察先係恐怖份子

好狗

麻 布 袋~~~~

整成長輩圖，普及子彈殺傷力，如中彈後嘅圖。